日本擬在石垣島部署反艦導彈 射程已涵蓋台灣

日本擬在石垣島部署反艦導彈 射程已涵蓋台灣

〔即時新聞／綜合報導〕根據軍事新聞網站「Alert5」報導，日本正在計畫，開發一個更長距離的「反艦飛彈」，初步部署在日本沖繩縣，該網站研判，導彈涵蓋範圍包括台灣東北部。

「Alert5」引述《讀賣新聞》的訊息指出，該款新型導彈射程，是現有的第二型地對艦導彈100公里的3倍，該款導彈若部署在石垣島上，涵蓋範圍包含了台灣部分地區，包括台北都在射程範圍內。

根據報導內容，若射程達300公里，台灣東北部海域、陸域都在導彈射程範圍內，我在東北部海域活動的艦艇也受威脅。報導認為，新武器將使日本能夠為有爭議的尖閣群島辯護。

英國《獨立報》今年2月曾報導，稱日本正在強化石垣島作為前線的作戰能力，當時提到日本將部署美製MIM-104愛國者飛彈、SSM-1反艦飛彈等武器，以及600名官兵已經陸續進駐該島。

中國移回南海飛彈系統

正值美國與中國在南海激烈角力的敏感時刻，以色列情報分析公司「國際衛星影像公司」十一日指出，中國部署在南海西沙群島永興島上的飛彈系統，三日才顯示有部分設施不見蹤影，八日拍攝的最新空拍照卻再次出現被撤離的飛彈系統。分析指出，中國此前撤離飛彈，可能是為了緩解與美國之間的緊張情勢。也有專家指出，中國可能是因飛彈系統不適合當地環境，或受到鹹水損傷，暫時性移除部份設備進行修繕、替換。（編譯劉宜庭）

射啊射射支那

咁又唔係射台仔既

一旦開戰, 日本仲要幫美帝去協防你台灣啦,

你台灣自己都顧唔掂自己

應該係 SSM-1

日本武器可出口, 第時都應該買返D返黎傍身

海上航線對香港安全好重要
應該入多幾套

係生命線同補給線黎

學日本狂整/買潛艇, 好重要

用黎封鎖人或反封鎖都得